梁咏欣 啟德中及南 啟德400米外地盤疑有致癌物堆積

#啟德400米外地盤疑有致癌物堆積
#如屬實恐會吹向啟德影響居民健康

我收到居民反映，指近日有大量懷疑含有有害物質二噁英的雜物，棄置在距離啟德約400米的宏照道路政署地盤內。

兩個月前，我曾向路政署查詢廢棄物的來源，路政回覆，原來有關棄置物是在公眾運動後，警方在現場收集的物證。

昨天（11月16日），麗晶花園居民發現大量雜物在晚間運到上址，極可能是公眾運動後清理的路障，懷疑含有極度致癌物二噁英於其中。

注：(來源：網上資料)
#甚麼是二噁英
-二噁英是一類常見的持久性環境污染物。

#二噁英的特性
-極其穩定，能在環境中長存數十年，不受破壞
-毒性極高，會導致生育和發育問題、破壞免疫系統、干擾荷爾蒙分泌以及致癌

反送中運動由6月至今，警方在驅散行動中共發射超過9,300枚催淚彈，催淚彈主要成分CS釋放出毒性極強的類二噁英，危害公眾健康。

#會影響啟德居民嗎
地盤位於啟德以東方向的400米左右，未知會否被風向吹到啟德。

#跟進
本人要求提供環境調查報告及實地分析數據，確保附近環境不被有害物質污染。

(圖片來源：麗晶花園居民)

#啟德 #啟德一號 #德朗邨 #朗朗苑 #天寰 #嘉匯 #龍譽 #oasis

雖然呢區好危
但都要幫下手
有冇人幫手整文宣 最好係banner
港豬同nd人 净係識睇banner
選舉戰線要人

一嚟就負皮

言都唔留jm9

推呀

幫手

做咗野都冇人知

推

飲鉛水投DAB 吸下毒氣有咩問題

唔怪得晚晚咁撚嘈
死仆街港共

已經有區議員做緊野 好似係

啟德個班飲慣鉛水架嗑，所以對呢啲二噁英 山埃有抗體，好似係

現在只是剛剛開始

做咗啦
但冇人知佢做咗
就係個2號候選人

有得拉佢地票都唔試下拉???

有得拉走垃圾DAB既票都唔試下?

你黎連登拉票無咩用,呢度大部分人都知應該投邊個

唔係拉呢度票呀 係想大家整下文宣幫日宣傳吓咋
我弱智唔識整

你可以試下做撕紙狗今日見到好多張紙話梁咏欣係雞

有咩 未見過WO